\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[oglav,spisok,boldsect,eqwhole,figwhole,hyperref,hyperprint,remarks,greekit]{./style/fn2kursstyle}
\graphicspath{{./style/}{./figures/}{./imgs/}}

\usepackage{multirow}
\usepackage{supertabular}
\usepackage{multicol}

\usepackage{comment}
\usepackage{makecell}
\renewcommand{\arraystretch}{0.9}
\renewcommand\cellset{\renewcommand\arraystretch{0.7}%
\setlength\extrarowheight{2pt}}

\usepackage{float}
\usepackage{filecontents}

% Параметры титульного листа
\author{З.\,И.~Абрамов}
\supervisor{А.\,В.~Чередниченко}
\group{ФН2-52Б}
\date{2022}

% TODO менять в зависимости от лабораторной
\title{5. Квазиньютоновские методы}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\newpage

\section-{Введение}
Найти с заданной точностью точку минимума и минимальное значение целевой функции. Исследовать на минимум квадратичную функцию $10x^2-4xy+7y^2 - - 4\sqrt{5}(5x-y)-16$. Далее исследовать функцию Розенброка $f(x,y)=\alpha (x^2-y)^2+(x\brop{-}1)^2$ с параметрами $\alpha$ 1 и 10. При исследовании для каждой функции брать два параметра точности поиска $\varepsilon=0,01$ и $\varepsilon = 0,000001$. Варианты заданий даны в таблице ниже. Также для каждой функции и каждого параметра точности поиска взять две различные (существенно различные) начальные точки. Начальные точки выбрать самостоятельно.

В результате исследований должно быть выявлено влияние на стоимость методов (количество вычисленных значений целевой функции):
\begin{itemize}
	\item параметров точности поиска;
	\item начальной точки;
	\item выпуклости (переход от квадратичной функции к функции Розенброка);
	\item овражности функции (параметра $\alpha$ в функции Розенброка).
\end{itemize}

Реализовать поиск минимума с помощью методов:
% TODO менять в зависимотсти от лабораторной
Давидона --- Флетчера --- Пауэлла, Бройдена --- Флетчера --- Шенно, Пауэлла.

\newpage

\vspace*{-1cm}

\section{Результаты работы}

\input{./test.tex}

\vspace*{1cm}

\section-{Вывод}
% TODO менять в зависимости от лабораторной

Для квадратичной функции все три метода отработали за одинаковое количество итераций. Для функции Розенброка быстрее всего отработал метод БФШ. Методы ДФП и Пауэлла показали приблизительно одинаковые результаты выполнения. При повышении точности требуется большее количество итераций и вычислений функции. При выборе более удаленной точки количество итераций возрастает незначительно.

\begin{thebibliography}{10}
\bibitem{Attetkov} Аттетков А.В., Галкин С.В., Зарубин С.В. Методы оптимизации. М.: Изд-во МГТУ им Н.Э. Баумана, 2003. 440 с.
\end{thebibliography}

\end{document} 